【討論】睇番侵侵自從上任 似乎好多政策都錯撚哂

第一日就廢除奧巴馬個全民醫保

人地搞左8年先搞得成，比佢一個星期就廢撚左

冇錯，竟然廢左全民醫保

窮人冇買保險的話大病一定破產

ok，呢d內政既野

外政方面，琴日又廢埋TPP

n咁多個國家，日本澳州越南傾左三四年既野，一齊夾份圍堵支那，又比佢上任唔夠一個星期就廢左

傾左三四年呀，比佢一野廢左

講好上任第一日逼冥幣貶值25%，關稅45%，完全冇左回事

真係有少少心淡

美國關你撚事

左翼玩圍堵，可能要五年先有成效，分分鐘畀到支那休養生息
右翼玩正面開拖，可以一年內收你皮，仲要係支那最脆弱嘅時候
180度轉風由左變右向背後要有好強嘅政治能量先做到
不過就是算左翼嘅obama整tpp都係為咗圍支那
Trump玩在做嘅嘢都係衝住支那嚟攻擊
基本上都好肯定做低支那係美國不論左右翼嘅共同戰略目標嚟

佢嫌圍堵太慢

如果個世界真係唔玩全球化，對香港影響好深遠
正如冷戰中後期成個世界要去殖民地化，先輪到有香港嘅前途問題
得罪講句，隔離高登討論trump嘅嘢比呢度熱烈好多，同叫做有左右翼嘅討論
呢度嘅眼光相比淺窄好多
真心希望多啲樓主嘅呢啲post出現

過番去高登一齊討論啦

我地

美國係全球最大國 人地嘅影響力佔全球嘅一半 美國影響中國 中國間接都會影響香港
而且留意其他國家嘅時事係好事黎 把眼光放遠點

其實都唔係間接影響
當初有TPP
支那先落力推一帶一路
搞到現正奶共政府嘅施政報告成日提住

呢d大國新聞真係要了解 分分鐘都關香港事
只因香港只是一個受限制的城市

唔係好多人會留意
始終唔係北歐人種
質素差太多冇得強求

話唔關香港事果位巴打腦裝屎

tpp 本身都預左trump 會廢，始終東亞人種無歐洲人種咁高級，唔係好興 共同價值觀

佢一早吹晒風會做，

大選投票佢又贏到

呢兩件事跟本佢一上左位就事在必行

所以你屌乜

好多人選前（包括傳媒）唱到trump佢估算自己勝算低
要做吹水佬做attention seeker
講嘅政策唔係認真

可能真係唔認真

但而家當選左，點都係搵啲講過既去做下

如果唔係連撐佢果啲都屌到佢化

廢醫保係佢選舉承諾嚟，選之前講咗n次一上任就做，呢個政綱有6000萬人支持=6000萬支持廢obama care，唔做=背叛選民

trump用咗不少時間，精力和錢在大選，你真當他是玩玩的啊

我就唔係咁睇
佢手腳好快，一係只係想快刀斬亂麻
不過我覺得成個成界大勢係右傾緊
成個右翼背後嘅政治力量好勁
所以現在仲係左翼勢力嘅香港，跟唔上世界大勢都好撚危險

好以過左籠咁

美國班左膠依家開始發癲，唔知Trump頂唔頂到

你提嘅兩樣野，佢競選嗰陣就一直話會做
What do you expect

香港不知幾右

你試下出去話要分裂

俾人打死你

呢條生意佬0從政經驗 佢識條撚做總統咩 係得班弱智先會撐佢

六千幾萬美國人係弱智

咁大部分美國人係on9又唔係錯

侵侵要學香港玩大白象工程,做靚個就業數字交貨比班redneck睇

投票畀侵侵都唔投畀希拉里

美國人就要票投不知所謂嘅人都冇計

其實個個都想求變姐
講真條女老妖上場同奧巴馬都係差無幾
不如比個機會侵侵可能會改變
難聽啲講 破舊先立到新

全民醫保本來就不符合美國傳統。人家傳統是自己對自己負責，生死由天和己。

美國人iq低是常識吧 特別係中西部redneck

donald trump由八十年代已經一路參與政治 入過哂民主黨同共和黨 唔肯定你果陣出左世未

咁撚上心
仲以為你有份投trump

垃圾起馬起得返身, 識做 PR 唔似普通有錢佬出下 expo 講兩句.

重有總統係半傀儡一樣受制抓. 家下既行政特命都係同共和黨傾出黎. 家下佢喚醒左美國既白種中年男人. 過去女權不停既閹割作出最大反擊.

重有好多中國人好鐘意睇中國睇到好大. 係西方中國係大但係同亞洲人一樣係 "外人". 家下係歐亞兩邊交鋒緊. 政治, 經濟, 思想, 文化. 你死唔死佢無咩影響, 重有機械化下慢慢都唔洗亞洲.

好多人記望美國可以好似當年廣場協議咁整死大陸, 但係唔好唔記得日本同中國完全係兩個等級. 日本係美國東亞代理人但係亦只係美國既一隻狗.

家下亞洲國家都覺醒緊可以對歐洲說不 (美國都包含在內)
亞洲係打緊無煙既 "內戰", 亦都重新擺緊位.

歐洲要既係大陸聽話, 但係佢內部問題分裂慢慢都失緊勢.

侵幾時有話要人仔貶值

今後八年香港必定被中國怏及池魚

冇中國衰香港好支歌仔唱 不過點差都一定好過其他大陸城市

其實只要佢令美國人有野做 D人就投票比佢啦

高質推推先

你都戇鳩

留名

用下你個閪腦啦 連登仔

你有冇認真了解過佢背景

你有票咩？
你有份選咩？
樓主有咩資格講心唔心淡

佢選舉講嘅嘢信得過？

夠話捉希拉里坐監啦

yes就係

中國人傳統係盲婚啞嫁喎，點解冇人話婚姻自己係錯？

逼冥幣貶值25%，關稅45%

講左唔做絕子絕孫全家生愛滋並死無全屍

講真，大陸討論美國既野比較全面同有深度
不如我地一齊番大陸傾反美?

不如咁用另一種思維諗諗， 其實， Trump嘅第一理念係美國優先， 唔係攻擊敵人首要， 咁就解釋到， 佢點解要撤TPP。 TPP其實就佢美國本土製造而言， 根本作用好少， 係一個從返亞洲戰略多d, 最得益嘅係美國大企， 唔係美國本土基層。

對外
美國國策絕對有動搖亞洲局勢嘅影響力 TPP嘅參與同退出 美國同佢嘅盟友嘅關係 好影響美國圍堵支那嘅成效

經濟上
美國貿易保護主義嘅興起 同埋開始返本土生產 都會影響支那嘅貿易出口收益 影響經濟增長同埋民生 而支那係以經濟增長確保合法性嘅專制國家 當佢要確保政權合法性嘅情況下 就好自然會行使民粹乃至極端民族主義 對外發洩排洩國內不滿 遲早會同亞洲鄰邦有衝突 就算唔係打 係極端民族主義之下 作為殖民地嘅香港都只會係呢個主旋律之下受壓迫

美國內政
佢嘅認受性係奠定政策行使嘅延續能力

香港作為支那嘅殖民地 或者係抵抗赤共嘅橋頭堡
好必要把握國際政治所塑造出黎嘅環境
你仲覺得美國嘅政策同你香港冇關？
根本全世界所有嘢都有關聯

香港夠冇全民醫保
又唔見窮人大病破產？？
On99

選佢嘅美國人因為唔信佢講嘅野所以投佢？

香港有公立醫院

睇野咁撚表面
Obama care 真係咁撚好就唔會咁多人反對啦

醫保真係取消哂會好大工程，嗰balance點處理
又要有新議案過到填補番個需要
可能改個名同改左最爭議既地方就算

連登仔既世界觀真係好世界級

睇野咁撚表面
港獨真係咁撚好就唔會咁多人反對啦

戇鳩仔番高登啦
係美國係d得有錢人同鄉村佬反對
普通中產同低下階層都歡迎

推啦屌
樓主唔講我都冇留意
佢d廢除唔洗國會批架咩

自己睇下新聞啦傻尻
大把僱主因為Obama care 大幅cut 職位
你真係活係自己既世界入面

美國會睇牙醫睇到破產

我建議樓主重睇一次 Obama Care講乜先

利申，我係一早話傻佬win 硬，投佢架

反而我係美國班親朋，知個投基婆
重一早到最尾斬係話基婆win 硬

佢地根本唔明咁多美國人
點解會撐傻佬

美國依家有一股好強大能量，反民主黨，傳媒，娛樂圈，金融佬，反政治正確。

等別係反全球化，tpp.

美國佬同連登仔一樣咁戇勼勼

有tpp 同無tpp 只係霸主同盟主既關係，美元升值已經令緊支那資金大流出，只要做多少少已經做到打擊支那經濟既成效。tpp 只係係回收美金同時分返d 餅仔去盟國，但咁係咪真係會圍堵到支那好有疑問
歐洲係二戰前已經有歐共體既概念，所以後來NATO 先搞得咁成功。東亞可以話係呢方面接近0, 同埋好多國家都唔太明咩係"維持共同價值觀" , 入tpp 都只為錢，要我付出圍堵支那？不了
美國一直有人想取消tpp 個原因係想用更直接既方式剷起支那

如果佢逼唔到人民幣眨值(美金升値)，佢根本唔可能加關稅，一加關稅入口野貴左，有錢人當然冇影響，但啲中產窮人買唔到平既產品生活質素差左
本土生產啲野一定貴啲，咪又係轉移去消費者身上
加上美國勞工貴，就算搬返美國可能都係機械化，大家可能俾面總統一開始開多少少位，但冇而為繼

要美金強，一係大家都沖去買美國貨，一係加息，資金入美國
加息會令投資減少，要睇下佢點樣加息又唔太影響投資

反全球化冇醫保，只會令美國中產以下生活質素差左，要維持佢地生活質素要增加福利，跟手加稅

睇下佢係咪咁大膽加富人稅，同加完會唔會好似法國人移民

仲有人覺得美國既事對香港無影響咩
短視到

佢可能想講個邊比蟲咬親感染買支藥膏仔要幾舊水
香港都係要幾舊水，2邊都係幾舊水差唔多

蠢唔係罪，但無知係

只可以講，美國係一個偉大民族，永遠可以係錯誤中改正過黎

1999

見巴打同我一樣都係用能量呢個字
就知我同巴打諗嘅嘢係一樣

So true, 見到菲律賓，台灣d反應，真係無眼睇
成個亞州得日本明白維持共同價值觀既概念

台灣都係支那基因
就算香港入到tpp都係一樣
冇信仰嘅國家就係咁

正如好多國家既市民明知某d事係錯誤，但係得把口無力量去改變。今次trump贏，感受到美國民族一次大反彈，堅守美國傳統價值觀既動能....

我幾時話美國政策與香港無關

我係話，
侵侵當選唔當選同你無關
呢個係美國人既意志

選之前侵侵已經話會取消醫保、起牆同退出tpp
佢選到，呢個就係美國人既選擇
你有咩資格話佢政策錯同心淡？

就算佢既政策對香港有幾不利
香港人都無say
只能觀望

Trump離開tpp對本土製造業一定有利
但問題係當美國行孤立主義既話，係二戰後由美國主導既秩序崩潰，好可能令中俄伊斯蘭三個帝國向外擴張，最終世界經濟變差轉個頭會影響番美國金融系統。

講到好似傻佬壓倒性勝利咁款

開頭講到外星人壓倒性勝利添

樓主打少左樣野 trump大幅減利得稅

又係你呢D傻閪 自以為好撚有學識 好撚有眼界
呢D全部都係佢競選政鋼 投佢既人就係想佢咁做
你嘈乜撚野？

所謂做錯野講咁耐都係對你既立場冇利（圍堵支那云云）啫

簡單d講 好多美國人就係睇唔順眼好似你呢d人
所以選左trump

佢仲下令關閉左好多科研機構
純粹係因為佢自己唔信全球暖化 唔信防疫針有用
美國人自求多福啦

連登討論呢啲議題質素真係不如高登膠登

唔可以咁講
大家口中所講嘅港豬都只係覺得香港政治唔到我地話事，所以理嚟都冇用，索性唔理

有好多嘢同自己係有好深遠嘅影響
好似七十年代去殖民化嘅世界大勢，香港人自己就係咩都唔理任人宰割，再畀民主回歸派騎刧，所以到現在2017年嘅我地所有8、90後整整兩代人仲畀共產黨玩緊
而每次世界大局要變，都會有人出嚟騎刧有利用價值而又弱勢嘅地方，就好似香港台灣呢啲地方咁

而最重要係自己嘅諗法一定係唔完整，有錯嘅地方，必須要不斷同人討論，同人有交錯點，先會確立自己所信，又修補不足嘅地方，呢個正正就係西方嘅文明價值

真係好低質 剩係美金上上落落對香港影響已經好大

完全被班5p攻陷

同意啊巴打
樓上有人仲話美國人on9
美國人on9今時今日世界第一嘅地位仲屹立不倒？
究竟啲人有幾撚無知

不過有樣嘢我都好心急
就係對華政策
上任咗5日仲係完全冇風聲講呢方面
上任前喺twitter成日喺度撚狗咁撚支那
唔知係咪等緊農歷新年呢...

近廿年多，美國由克林頓時代開始行左條怪路，俾傳媒，荷里活，金融老千，政客聯手食大茶飯。

一般市民，工人，學者，工程師無晒地位
普通市民生產勞動價值，俾班左膠老千聯盟食晒，一次又一次收割。

依家普通人再唔信依堆人，
特別係猶太佬支持果堆人
所以先出左特郎普依條傻佬。

我覺得，特郎普格屎同老江好似。
所以唔好睇小傻普，
話唔定佢可以左打左膠，右打金融幫，前踢民主黨，後踩共和黨。

聯儲局忽然鷹派都好吊詭
成個格局變得好快

係咪睇慣左香港果d政客 選左都可以唔洗做

依家既美國攪到好似中國咁

講開聯儲局, 伯南克都認唔住出聲屌侵講美元太高, 人民幣太低幫左中國大忙, 人民幣壓力大減
侵既能力係最大問題.

暫時睇美國形勢，就似係美國傳統工業財團（軍產復合體），反擊緊民主黨果邊新興財閥勢力同猶太佬（金融幫）。

講故事就係英美共濟會對緊猶太共濟會。
係2010果時，已經有依個傳說，
到依家出個美國至上傻普，
反擊晒奧黑同基婆一直推崇全球化。

而全球化，大愛左膠化，泛文化溶合
就係猶太幫（所謂錫安長老會）一直搞緊。

當故事發展到今日，真係幾有趣。
美國復猶味開始濃列

is is,一直傳聞同緣色列好大關係

淫民幣都唔見好番幾多
呢兩日又再插番落去
反而擔心下淫民幣頂唔頂到嚟緊嘅加息潮仲好
我覺得真正要開拖嘅戰場唔係匯價，係加息潮
好似睇緊AV擔心條女頂唔頂到畀黑鬼十連發咁

左膠好可怕

你覺得邊個癲啲？
點講都好佢係被人民授權嘅總統
佢嘅出現令好多人覺得有希望去變
唔係得個講字

侵露左底牌唔要高美元, 人民幣跌咪仲好, 都唔驚D人走資all in美元.
支未爆美國加息就無野玩, 美國加到幾多, 美國不嬲都係低息時推爆人地, 人地仆街先加息夾爆佢. 因為個個都唔爆呢個低息潮先搞左咁耐.

呢啲嘢喺連登好難討論到
太宗教色彩
我自己都係當故仔聽，係真係假好難去證實
不過我會理解為國際版圖上左翼同右翼對峙緊

關你撚事咩樓主

我覺得「不嬲」係一個唔好嘅佐證，
尤其美國唔係一個人，用嘅策略思維唔會一樣
其實上兩年美國每加一次，人仔都直插咁濟
好似掂到條女嘅G點咁
不過都係推測，我自問經濟嘢我都係低水平程度

佢肯搞鳩支那我理撚得佢推咩政策

你數少左新加坡
新加坡係tpp 既大腦黎

找數都畀人屌

lau ming

侵侵上任幾日就帶領道指上到2萬點

關於isis 既傳說不嬲都好多
始終isis 本身太多一連串既巧合同意外

歐洲日本搞好多新科技等緊下一次經濟轉型，而家美國走去行回頭路大推工業Btw佢廢好多環保政策會唔會令美國都變埋霧霾國
侵仔感覺好急功緊利，而家d政策係想盡快有改善，但忽略晒長遠發展

垃圾食屎醫保都有人吹奏

根本美國ON9比例一定多撚過其他國家
好多洲份都係ON99

佢好似係話希拉里會坐監，唔係捉佢坐監

根本就係垃圾政策奧巴馬夾撚硬推出黎比人反足咁耐

佢就係壓倒性勝利
你都係想講普選票，人地規則講到明計選舉人票，輸左選舉人票就話計普選票，你玩哂啦

共和黨不嬲都係有錢佬政黨，obama care 啲左翼政策當然即刻del啦

Obama care 都有人撐？
咪睇咁多BBC CNN啦

咪係

世界末日都唔關我事啦 美國

新加坡人民既質素同香港一撚樣
無左李光耀個班核心，遲早俾中國入侵，馬來西亞有版你睇。個位國際關係mk專家絕對唔係做學術研究咁簡單。

trump搞亂個局，最好搞到中國開拖，打地區戰爭（雖然機會極低），香港先有少少機會係d轉變中間搵生存空間。

中國一定唔敢打 一打就輸

唔岩你心水就係錯

美國佬一定係借其他人隻手 eg日本（trump有強烈撐日本建軍既意向）
同埋
如果歐盟真係散，就真係估唔到個世界洗牌洗到咩地步

推高科技工業啦
你見到elon musk呢排好撚出位
Trump近排又同科企巨頭開個靚會
唔多驚啦 係驚佢上台唔再開發頁岩油 繼續比石油佬渣春袋姐 同埋美國工人技術未夠 強國果堆就真係正靚平 睇下富士康近年攞左幾多專利...
要睇路呀美國佬
利申撐支爆 好心嗡香港科技發展慢到隻龜咁

呢d係佢選果時既政綱, 佢贏到證明較多美國人認同
而佢真係冇走數, 咁唔係好事咩?

散左一半啦...法國同意大利又大選
右翼上台呼聲最高 到時一定是但一個退歐

未來係customer oriented既經濟模式，決定一件產品生唔生產，相信有大部份會被crowdfunding 形式取代，由市場直接決定件野應唔應該大量生產，而唔再係做濕尻市場研究去估岩唔岩口味，大量生產左先算。retailer 同supplier 會用real time data flow, machine to machine communication ( internet of things) , 會配合iot而出現既secure data transfer ( blockchain ), 配合machine learning既ai 做manufacturing, storage, distribution....
由顧客去拉條生產線.....
咁既話大量籃領技術工種好大機會轉向生產robot部件，或者從事建築業相關既工作（暫時未取代到...）
同時將來糧食短缺，iot同 real time data flow 會幫助到更多人投身做農夫，同進行sustainable development既探討... 因為由demand side去主導番supply side，加上ai幫手做quality control, 咁樣係減少左好多浪費，但同時意味住以consumer demand 基礎既貨幣系統好可能崩潰

我認為美國佬配合日本同歐洲係有能力做到，只不過好大機會佢地未轉型之前已經世界大戰緊....依家既問題係由15世紀至今，世界既發展並唔均一，其他國家未經歷過歐美咁多年既文明洗禮，啓蒙主義，人文主義，民族主義，check and balance，即使係國際資本進入後，未能夠把握機會進行改革。係無共同價值觀既情況下，無個大佬睇場隨時打到仆街

利伸左先, 我就不嬲都撐侵侵既

早兩日食飯, 咁岩屋企人講起, 侵侵想日本比多D美國軍費

呢個係台面既事

我就覺得, 近年日本一直想擴軍, 但係無借口, 一定比人屌(包括國民)
但呢個時候, 日本人唔多LIKE既美軍話要收多D保護費
會唔會令到有借口趕走埋美軍, 再立軍隊, 呢D野真係純FF, 不過我成日覺得好多事唔好咁睇表面

就好似睇火鳳咁, 世人一直覺得呂布係ON9既(包括我), 淨係識打打殺殺
但事實係, 淨係識打打殺殺有冇可能做到大將軍, 仲要生存到咁耐

侵侵比好多傳媒話佢ON9話佢癲, 事實又係咪真係咁呢

要明白就算佢on9
佢cabinet都唔係on9 白宮發言人除外
仲要有兩院夾住
冇可能下下都veto
民主國家人民唔會比你咁做

其實以美國宜家的國力，應該唔會有人搞得冧

就算佢推的政策錯，都係其他國家去適應佢

鬼叫佢抄陳雲

歐美左膠真係偽善到
新自由主義

兩院都係共和黨喎

美國醫療制度就好似火燭緊既樓，Obama care 係個抬你出去果陣撞曬你個頭落所有野（出門口撞門框，室內撞牆，屋入面撞櫃等）既消防員，佢可能會撞到你腦出血，但起碼燒你唔死

無左tpp係咪仲有個叫tisa既野？

成班中小型保佬唔再玩，班仆街大保險商不斷加價，點撚樣買呀
窮人未病死先俾班撚樣吸錢吸死

講真我覺得侵侵個步伐太快，一次過燒著哂所有議題唔係好寧事

屌
你知唔知係美國無保險睇一次醫生要幾錢？
你成世人既保費可能仲平過做一次大手術

仲有唔睇CNN BBC可以睇乜？
樓上撐侵果班有幾多住係美國？
定係睇完d網絡廢文就打哂飛機當自己係美國右翼？
你地同茶樓論政果班廢中廢老有乜分別？

fox news

保險都好貴喎

反侵個班有幾多住係美國？